\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{2yKe Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Saccharider} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \begin{enumerate}
        \item Hvad forstås ved et disaccharid?\\
        \item Giv et par eksempler - hvilke monomerer er de valgte disaccharider sammensat af?\\
        \item Hvad forstås ved et polysaccharid?\\
        \item Hvad er den væsentligste forskel på amylose/amylopectin (stivelse) og cellulose?\\
    \end{enumerate}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{}\\
        \item \textbf{}\\
        \item \textbf{}\\
        \item \textbf{Opskriv den fuldstændige forbrænding af hhv glucose og saccharose (almindeligt sukker).\\
        Hvor meget energi kan opnås ved forbrænding af 1,0 g carbohydrat (slå op på nettet)?}\\
        Glucoses kemiske formel er:
        \[C_6H_{12}O_6\]
        og forbrændingsrekationen ser således ud:
        \[C_6H_{12}O_6 + 6\cdot O_2\rightarrow 6\cdot CO_2 + 6\cdot H_2O\]
        Saccharoses kemiske formel er:
        \[C_{12}H_{22}O_{11}\]
        og forbrændingsrekationen ser således ud:
        \[C_{12}H_{22}O_{11} + 6\cdot O_2\rightarrow 12\cdot CO_2 + 11\cdot H_2O\]
        \item \textbf{I kemi findes en række forskellige stoffer som kaldes polymerer. En karakteristisk egenskab ved en polymer er, at den er opbygget ud fra kemiske forbindelser, som kaldes monomer. Der vil være tilknyttet en kemisk reaktion ud fra hvilken polymeren dannes fra monomerer.\\
        Man kan fx betragte plastmaterialer, proteiner eller DNA som polymerer (godt nok af meget forskellig karakter). En polysaccharid kan betragtes som en polymerforbindelse.\\
        Hvilken type monomer er et polysaccharid opbygget af?\\
        Hvad kaldes den tilknyttede kemiske reaktion?}\\
        Polysaccharider er opbygget af mindst 10 monosaccharider. Alle de sammensatte monosaccharider er forbundet med glykosidbindinger.\\
        Polysaccharider fremstilles ved en kondensationsreaktion.
        \item \textbf{Hvilken monomer er stivelse og cellulose opbygget af?}\\
        Stivelse er opbygget af amylose of amylopektin.\\
        Cellulose er opbygget af amylose of amylopektin.\\
        \item \textbf{Hvad er saccharose, maltose og lactose (mælkesukker) opbygget af?}\\
        Saccharose er opbygget af to monosaccharider henholdsvis glucose og fructose.\\
        Maltose er opbygget af to glucose molekyler.\\
        Lactose er opbygget af galactose og glucose.
        \item \textbf{Forklar hvad der forstås ved en henholdsvis $\alpha$-1,4-glucosidbinding og $\alpha$-1,2-glucosidbinding. Lav molekylmodeller af de to bindingstyper med udgangspunkt i fx glucose.}\\
        \item \textbf{}\\
        \item \textbf{}\\
        \item \textbf{}\\
        
    \end{enumerate}
\end{document}
